差佬逼我地除口罩 帽

【03：08 告士打道舊灣仔警署及教會門外】

有大約百名市民被警察包圍，請將自己身份證上之全名盡快通知可信任之親友，一但被捕後請馬上私訊其名字及所在警署到我們專頁，以便律師們盡快前往保釋。**請廣傳此訊息**

from星火

巴打保重

【6月9日反送中遊行被捕保釋支援及需知】

若你有同行者或同學在反送中遊行期間不幸被捕，需要被捕支援如律師保釋等，請將被捕者身份證上中文或英文全名及所在警署，私訊到星火同盟抗爭支援的 Facebook專頁，以便有關律師提供協助。

一旦被捕後，務必緊記以下要點：
1) 先保持冷靜及緘默，有權拒絕給予任何形式口供，包括錄影會面口供，第一時間要求致電找律師。
2) 警員會想盡辦法從你身上獲取對檢控有利的證供，請千萬不要和任何警員閒談/閒聊。
3) 無論警員向你展示任何圖片、影片、任何證人的筆錄口供，或作任何威脅利誘（例如錄完口供即讓你離開/你合作可幫你求情等)，即使形勢看似對自己頗為不利，請保持意志堅定，律師到場之前一律不給予任何形式的口供。
4) 千萬不要在警員隨身的"黃簿仔"上簽署。
5) 切勿「篤灰」，向警員提供關於其他人的證供。有案例已證明「篤灰」只會使自己涉案更深，百害無一利。
6）如有被打的話，必需要求送院驗傷，拿取驗傷報告。

睇到班警犬就火滾
恃住自己有槍

做英雄有代價架

[連登戒嚴令] 到二讀完前人手置頂所有反送中post及 自動無視所有三毛及失敗主義言論

屌佢老母

巴打廣傳星火個msg比隔離
盡量唔好除，比人點相就一世

佢地已經走唔到

多謝你stay safe

巴打保重啊

巴打一切小心。

提醒大家
有權保持緘默

取消fingerprints, 落佢地估唔到既password

Push

已經無左live

你地係可以唔聽架 咩都唔聽唔做 要call白車

全部人都要call白車 肚痛 食錯野 白車以外唔好上

加油

立場仲有

push

保持緘默，唔好同黑警對話，無論如何都答佢「我冇嘢講」

巴打加油！
唔好驚，記得係差佬面前話無野講

有冇高階法律jj?

睇直播應該唔少都係學生哥
記得記得叫佢地唔好同警犬吹水 全撚部都信唔過
淨係講我要搵律師同埋我無野講就得

做得出唔怕認呀真漢子

叫左佢地走 太戀戰 走時唔夠400人

now 332 仲有現場畫面，
義士請受小弟一拜

好似又定性咗暴動

頂住

下次經過現場嘅市民，可以考慮吓買套防暴裝備
避免暴徒對自己構成安全威脅

致告士打手足們

send個人資料比fd(名+身份證)，叫佢搵義工律師
自己電話wallpaper set自拍，避免比狗屈你偷電話
電話密碼set個難既，唔好用pin碼set生日
cancel指紋解鎖

要落口供永遠答"我冇野講"
唔好答"唔知唔記得"

唔好解鎖電話比狗(打電話/check fd電話)，自己記低幫到你既fd既電話number

記住記住，唔好解鎖電話，成班乜乜法律支援資料/支援電話除非你有筆寫定係手，唔係既根本記唔到，所有搵律師既事交比fd做

如果你地有約fd出黎一齊行既話你一解鎖部機比差佬就害埋個fd

團結 唔好聽班狗講嘢

漠視者 代價更大
前者是眼前 後者是永遠

小心比人搶電話
有人提過

乜都唔講唔簽唔除罩

大家試下一齊321四散

PUSH!

乜鳩都冇做過又叫暴動？
係既就好似魚蛋咁聰聰一出黎就話嚴厲譴責暴動啦

pish

憑咩唔比帶？
而家佢又唔係要檢查你身份，你地又成班都受控中，佢哋有甚麼grounds唔比你地帶帽帶罩？

警察通例唔適用於而家既情況
有情緒既差佬鐘意點就點

放人呀死黑警屌你老母

香港人對你唔住

伍展邦律師行

查完冇野冇違禁品就放行
警犬咁好人？

心絞痛好撚痛去醫院

對唔住

( Show Blocked User - 肩係膊頭* )

想去德國定台灣

Show Blocked User - 朝九晚十奴隸

佢冇權

全部要登記，應該多數會放

如來如此 受教

巴打 你地要注意安全 定d黎 多唔多記者係到？

一定要搵律師

CCTVB話告示打道示威者如沒有被通緝/帶危險武器會放行 被捕既人可以少一個得一個

唔好除！ 同埋小心激將法！
記住「我冇嘢講」，唔好答任何嘢

電話熄touch id face id，改無厘頭嘅、有數字、大階英文、符號嘅passcode

對唔住，多謝你哋

除口罩除帽，點完相放你返去之後再捉
同埋現場有記者影住班警犬做唔到嘢

保留告鳩你權利，「一陣過一排又周到你，你就仆街」有呢種sword of damocles都夠死 食屎啦黑警 屌你老母

電話即刻轉密碼
唔好俾佢地開 佢地無權開你

你地今次和平抗爭,警犬入你地唔到

100萬香港人對唔住你地，SORRY

加油！！小心唔好亂講野就OK！
唔好驚犬隻

加油 ~~頂住......

非法集會 唔求告入 齋打都有排煩

巴打絲打 對唔住
完全訓唔到
我地會陪住你哋

萬一不幸被捕
記得唔好講任何野
佢地拘捕你 但未必夠證據正式起訴你
去到簽口供紙之後
一係佢最多留你48小時 冇證據就放人
一係就比你簽保釋 放低保釋金就走得 遲d番去報到
最壞打算就係夠證據起訴你 依方面等律師幫
最緊要唔好比份口供做人地既證據

佢地敢拉 冇證據最多係非法集結
好難搜證去起訴 多數放人

對唔住。。

大部份人都係打卡就走，
對唔住
令到你地真心相信會改變
對唔住

頂住啊
我都訓唔著

加油巴打，我以你為榮

提醒隔離

係咪全部走得

記住:
我無野講

多謝你地

對唔住 十二號一定會贏翻 你地付出過嘅唔會白費
對唔住

完全訓唔到

對唔住 多謝你地

記得保持冷靜同沉默

見到咁多學生仔畀人暴力對待 忍唔住喊左

所有比過你地既文件都記得拎copy

話身體不適 call 白車 都係一個方法

對唔住 辛苦了

暴動係要付出代價既～安心上路啦

焗左一個鐘桑拿
好撚想嘔
利申12號一定會再出黎
大家唔洗失落

你老母做雞都付出咗代價

請受小弟一拜

你同你老豆老母都安心上路

想問抄左id會點

佢地會唔會要脅你地乜野

無權要你除 唔好除

黃泉路

集體除衫有冇得諗？

未必咁順利出得番黎 留住有用之軀都係一個選擇

單機啦柒頭

呢啲咪你地既本質囉，講咩咁偉大🤷🏻‍♂️咪又係暴徒

你全家都安心上路
生仔單丸 生女多碌棍

一定要番黎

唔好除呀！

冇拉？登記然後放？
義士 請受一拜 訓唔著 一定要安全

我對唔住你地，全香港人都對你地唔住

加油呀各位巴絲 要睇到你地平安離開先訓

有冇手足喺現場
前面係咪開始查身份證

我都在場 頂住

發現幾毛請 block，勿回，由佢鳩ｕｐ

放心，一定長命過你地😁你過到2047先講啦

屌佢老母成班爛仔

可唔可以影低班狗既死樣po上黎俾大家睇下
特別係最惡最串果班

逼鳩我地除口罩

再更新版，致告士打手足們

send個人資料比fd(名+身份證)，叫佢搵義工律師
自己電話wallpaper set自拍，避免比狗屈你偷電話
電話密碼set個難既，唔好用pin碼set生日
cancel指紋解鎖

要落口供永遠答"我冇野講"
唔好答"唔知唔記得"

唔好解鎖電話比狗(打電話/check fd電話)，自己記低幫到你既fd既電話number

記住記住，唔好解鎖電話，成班乜乜法律支援資料/支援電話除非你有筆寫定係手，唔係既根本記唔到，所有搵律師既事交比fd做

如果你地有約fd出黎一齊行既話你一解鎖部機比差佬就害埋個fd

有傳差佬mark完id就放人，記住佢地mark完資料之後可以隨時搵返你
所以上面講既野永遠岩洗
日後有乜事既話都照答冇野講，唔好解鎖電話(除非你換機洗機啦)，照同一兩個fd或者屋企人講低詳情有乜事可以搵律師

歡迎大家補充同麻煩push下甚至copy去其他post

仲北上做乜鳩

岩岩好似話抄身證証個人資料，搜埋身就放行，不過抽唔抽後算賬就唔知

坐得喺度都唔會有人返大陸啦下話

有入面o既朋友報左平安話大sir開左mic唔會拉人,
check完身上冇特別野就走得
除非比人周到拍左片之前搞事丟野, 比佢地對到
如果唔係都會放人

聽完佢講 而家安心dd

拉鳩曬你地，等你地知道香港人（包括連登仔）係唔會出嚟撐你地

如果你係狗 咁我好高興話比你知 今日有人將你地個樣 狗牌號碼 及後得到嘅個人資料做咗紀錄 等住全家冇得入境歐美日啦

根本冇人出去救佢地
返工啦聽朝

另外想問我有帶相機
有今日嘅相
係咪要del
同埋佢地有無權沒收我相機？

收埋SD卡

走到個D小心俾黑警捉埋一邊打，最好匿埋先

咁你要睇佢沒收黎做乜
如果佢又唔係警誡同拘捕你既，但又要沒收人地既財物，for what?
同埋收左佢有無權睇入面既野係另一回事

對唔住巴打 多謝你
我都會出 當係今晚既補償

Me2

收嗲啦柒頭

負皮嗰啲又駁我唔撚到
自己返屋企，上網負皮當買咗贖罪劵呀？

我雖然冇得一齊衝，但我都會係電腦前睇埋最後一刻。

應該係同一批人
有廣播話查完身分搜完身無事就走得
但岩岩又見警察一個一個由右邊帶人走
係打算一個一個搜身然後等你一個人受壓力講錯野然後捉你走？

咁你去撚咗邊，冇出就收嗲啦柒頭

巴打加油

咁你又去撚左邊呀 站在高地嘈嘈嘈

隔住個屏幕睇到都心痛

0.3 咁夜都仲要返工

此仇不報非君子

我當時上嚟求你地去立法會幫手，冇人理過我
最後係中環跑走咗，多撚謝你先啦
係連登指指點點，我以後唔撚會再出㗎啦

準備乜都唔講

你講咩都好啦，自己起底睇下我十二點嗰陣跪住叫你地出嚟幫手，最後冇人理我地
下次我都學精咗，留係屋企上連登指指點點算啦

就係唔敢拉哂，唔記得上次點發生？

各位同我一齊俾人拉嘅巴打 冇事唔好怕 我地唔係一個人

收嗲啦垃圾

加油巴打

今次如果怯，以後就會任人魚肉

嘩，好驚呀

巴打
麻煩伓 如果見到你身邊有唔識既戰友
可唔可以加佢tg 大家留個聯絡方式
下次再聚時大家就知係戰友
未來計劃都易啲

個死差佬仲兇鳩人話 唔係咁好玩架 知唔知呀?

*你
Between 請受小弟一拜 多謝您地今日既付出
我相信香港人再無人會話你地係暴民

義士

唔洗驚 你係有得睇住你班主子移民eg雜總全家 係你同你屋企人依一世都比人blacklist姐 你ok咪得 冇咩好驚

加油阿巴打

比卡超fb 加持

「即係kettling（或圍堵）

根據歐洲人權法院在Austin v United Kingdom (2012) 55 EHRR 14的裁決第59段，圍堵只能在為了防止嚴重傷亡或破壞的真實風險而必須（necessary to avert a real risk of serious injury or damage）的情況下，才可合法地用作限制示威者的人身自由，否則警察只能透過正式拘捕的方式來剝奪人身自由，尤其是當被圍堵的人士並非人人都可被合法拘捕的時候（譬如未必個個都滿足到合理懷疑的要求）。

//【即時】(03:02) 警方在灣仔的驅趕行動中，將逾百名示威者圍困在舊灣仔警署外。警方下令所有示威者坐下。//」

在場人士應該問警察係咪要拘捕佢 用咩罪拘捕佢 如果唔係拘捕佢其實可以走 請佢協助調查都可以拒絕

一齊走！

可能我表達得唔好有誤會，我絕對唔係講風涼話。
見住呢班義士我冇辦法安心去瞓，我可以嘅就係睇住黑警有幾仆街，班義士有幾勇敢。
人人都有包袱，但唔係人人都拋得開。

推

正解
總之 你無義務答佢地任何！
如果佢真係arrest 你
要留意佢有無話懷疑你犯乜罪之後警誡你！如果佢無
唔洗提佢 同律師講

被羈留人士通知書 有咁耐睇咁耐
睇完就話要見律師
期間警察會氹你講野簽野 當佢發up風
（就算你被捕當場真係講左句野 你都無義務要簽佢本野確認你講過 所以唔洗驚）
總之 唔好講野 唔好簽野
等律師到！

期間情況要記得 例如 你其實已經無食野好耐 無飲水
但無人比野你食或飲 無人比你瞓教 即使你好攰
警察對你做過乜或者無做乜 你都要同律師講

加油巴打！
希望你最後無事

有無落charge

啲黑警全副武裝就咁撚串 我都係果度等緊

正解
如果唔係拘捕
但又唔畀你哋出來
係非法禁錮

頂住呀巴打

我地係告士打道俾人捉咗 現場大約百人左右 我哋有3:00坐到而家 捉我哋嗰陣打到仆街 態度非常之惡劣
依家要逐個逐個搜身 冇違禁品冇通緝令 抄低晒個人資料 會放我哋走 但會保留追究權利

走到
但胡椒噴霧痛到

搜身個時唔好挑釁要忍住，廢事比佢地捉埋一二邊打
黑警好恐怖

ok 死全家 confirmed

係掛，無射中都feel到痛

香港警察真係垃撚圾 我係告士打道其中被捕嘅一位
佢哋啲態度衰撚個馬撚 我眼見全部都係同我差唔多大二十左右 大家都好有禮貌 好配合 佢哋嗰個閪到仆街 但算啦毅進仔係咁上下

鍵盤戰士都有價值 整理咗戰線幫手做文宣！
有時間去做文宣

睇緊live，見住有個黑警ptu一路帶個義士出黎一路兇佢，btw立場新聞好波，兜口兜面影住個黑警

點解唔整個黑警DATABASE?
佢地抄資料秋後算帳就得
我地唔起佢底再靠外國巴絲擺上外國server?

冇話咩補償唔補償
我地一直都係為緊香港出力
只係唔同崗位
現場都見幾多人上連登
希望係屋企既你地可以update外面最新既消息

班公安啲態度真係好撚黑人憎
剩係識一味大叫凶9人
又唔見佢地凶啲南亞佬
垃圾

今日太攰留唔到最後一刻
啱啱訓醒見到得嗰四百人做嘢真係有啲內疚

12號我地等埋你架唔好有事

迫你除口罩望住佢心口個cam 影低你

我一陣等佢完左live變片既時候會影上黎比大家評下理，既然佢夠膽眾目睽睽之下以惡劣態度對待手無寸鐵既人，咁我都唔怕擺條片上黎。

咁大個仔唔好下下都要我地打攪伯母先得架

盡量唔好影自己人人樣

總算係有返啲人性

在場義士真係成功走到嘅時候上嚟報個平安
逐個逐個咁走，驚你哋俾人夾

尤其是重點信DickOwner、420號太空人、Fufufufufu、壹個字孬，呢四位有up過相證明自己在場嘅巴絲

大聲吠 懶係惡

臨尾我跟個堆得返一百人左右 想救人都救唔到...
走到但好似賣撚左其他人咁 好心up

係唔係d水有問題 集體肚痛

明明一開始有幾千人 最後回個頭已經得返幾百 啲人到底去哂邊

巴打有心
仲坐緊等搜身 有消息再上黎報平安

小心

呼籲： 同現場人士有conversation既 幫幫手del 曬佢

你老母個傻閪生你個賤種代價咪地球資源囉浪費哂

巴打小心

已走 但比人影哂相

走既人一齊走 冇人就跟啲3-4個人尾

係咪有啲人上咗囚車？

冇留意 但同行朋友都平安走哂

終於搜完 走緊了 同三位友人都平安無事

Tvb仲直播緊 見到警察要示威者逐個起身
除帽 除口罩 搜袋 問話 仲一直拍住片
香港人唔飲係犯 你無權咁樣做！

己走，講名搜身拍片

點解成地都係眼/口罩?
D差佬要你地留低D野做證物?

好似知你係邊個多謝你啱啱聽到我話唔舒服即刻想讓個位俾我

差佬無要求
地下啲垃圾係啲人鳩dum 有啲係真垃圾 有啲係驚比人捉
煙盒火機又有 紙巾膠樽又有 連雨遮戒刀都有

走左

你扮乜嘢

420唔係係加拿大食緊大麻咩

義士表示已安全到家

秋後算賬

屌你老母嘅代價又係咩?

如果俾人登記左身份證，日後極大機會會翻兜拘捕，政府工就肯定唔洗考，隨時留案底，出入境都有問題

敢做但唔敢比人知咩樣